@inproceedings{Buscaldi-Grezka-Lejeune:DEFT:2017,
    author = {Buscaldi, Davide and Grezka, Aude and Lejeune, Ga\"el},
    title = "TWEETANEUSE : Fouille de motifs en caract\`eres et plongement lexical \`a l'assaut du DEFT 2017",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "65-76",
    note = "T WEETANEUSE : character-level patterns and word embeddings for the DEFT 2017",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons les trois m\'ethodes d\'evelopp\'ees pour la participation de l'\'equipe T WEETANEUSE au D\'efi Fouille de Textes (DEFT) 2017 qui portait sur la classification de tweets. Nous avons d\'evelopp\'e une m\'ethode fond\'ee sur une extraction de motifs en caract\`eres ferm\'es et fr\'equents (ou cha{\^\i}nes r\'ep\'et\'ees maximales au sens de l'algorithmique du texte) combin\'ee avec des algorithmes d'apprentissage automatique. Cette m\'ethode est assez proche des m\'ethodes de stylom\'etrie utilis\'ees pour les t\^aches d'attribution d'auteur. Les deux autres m\'ethodes se fondent sur 13 traits calcul\'es \`a partir de ressources lexicales (FEEL, LabMT ainsi qu'une ressource interne). Pour une des m\'ethodes, nous avons compl\'et\'e avec une repr\'esentation en sac de mots, pour l'autre avec une repr\'esentation en plongements lexicaux (word embeddings). La m\'ethode au grain caract\`ere s'est av\'er\'ee la plus prometteuse notamment sur la t\^ache de d\'etection des tweets figuratifs (t\^ache 2).",
    keywords = "Fouille, motifs en caract\`eres, grain caract\`ere, cha{\^\i}nes r\'ep\'et\'ees, m\'ethodes alingues, plongement lexical, tweet.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/6.pdf"
}
